#  Про перетаскивание
Сначала я не понял на кой там перетаскивание, а потом подумал, что ты посмотреть хочешь как с этим работаю... Ок.
В проекте две сцены, одна с перетаскиванием, другая нет. 
В той сцене, что с перетаскиванием (LiftDragScene), таскать панели можно за белые рамки.

# Наследование, интерфейсы, полиморфизм 
Поналепил интерфейсы и композицию в лучшем виде, однако обычно я так не делаю.
Особенно это касается интерфейсов, сериализатор юнити с интерфейсами не умеет работать, GetComponent тоже...
Так что в обычной ситуации я бы не стал интерфейсы выделять, а заморочился бы с тем, чтоб инспектор нормально работал.
А это как раз наоборот, не надо злоупотреблять с полиморфизмом...
И да, я постарался механику лифтов отделить так, чтоб ее можно было запускать отдельно (идеально вообще без юнити).
На нее в таком виде становится проще(или вообще возможно) автотесты разрабатывать.


Да, сначала хотел планировщик движения лифта не каждый тик выполнять, а по событиям, а потом увидел что и так нормально.
Потому структура моделей выглядит чуть сложнее. Можно либо поскипать модели для листов, либо планировщик на события перевесить.

# Про время
Делал я это все часов 10, однако я ограничение по времени увидел только в последний день, когда начал делать. 
Ну и пусть так, как есть.
